[大日本法律]刑事案件公訴時效：強姦罪公訴時效係10年

公訴時効制度の本質：
訴訟法説
時の経過とともに証拠物（凶器、写真などの物的証拠）が散逸し、または経年劣化による腐敗で長期間の保存と事実認定が困難になり、適正な審理ができなくなることを防止するため公訴権が消滅する点に本質があるとする説である。

唔同罪有唔同追溯期

yes

同名

係，係根據受害人有冇死，同埋最高刑罰係咪死刑，如果唔係死刑就監禁年期

有人死：
死刑=無公訴時期
終身監禁=30年
坐20年以上=20年
坐20年以下=10年

冇人死：
死刑=25年
終身監禁=15年
坐15年以上=10年
坐10-15年=7年
坐5-10年=5年
坐5年以下=3年
扣留或罰錢=1年

最近果套殺人犯的告白，有冇現實類似既案件真係咁發生過？

個公訴期用刑期黎定？未判點知刑期係幾多？

罪行最高刑罰

真殺人犯出書就有 少年A